# 精创冷链物联网云平台

** 安全、可靠、开放 **


![markdown](http://www.e-elitech.com/res/jc/images/elitech.ico "精创物联")


##### 精创冷链物联网云平台是基于SpringCloud 的分布式微服务平台，平台集成Nacos作为服务注册和配置中心，集成Redis作为分布式缓存，集成Kafka作为消息中间件，业务数据库使用MySQL存储，集成Cassandra作为时序数据库存储传感器的实时监测数据，集成xx作为分布式文件存储系统。


## 开发说明
### 开发理念
1. **用心** 保持责任心和敬畏心，以工匠精神持续雕琢。
2. **可读** 代码无歧义，通过阅读而非调试手段浮现代码意图。
3. **整洁** 追求整洁优雅代码。
4. **一致** 代码风格、命名以及使用方式保持完全一致。
5. **精简** 极简代码，以最少的代码表达最正确的意思。高度复用，无重复代码和配置。及时删除无用代码。
6. **抽象** 层次划分清晰，概念提炼合理。保持方法、类、包以及模块处于同一抽象层级。
7. **极致** 拒绝随意，保证任何一行代码、任何一个字母、任何一个空格都有其存在价值。

### 代码规范

1. 遵循《阿里巴巴Java开发手册1.4.0》。
2. 保使用Checkstyle检查代码，违反验证规则的需要有特殊理由。
3. 使用Maven管理代码并进行编译构建。
4. 确保通过全部测试用例，确保执行./mvnw clean install可以编译和测试通过。
5. GIT遵循GitFlow流程规范。

### 单元测试规范
1. 【强制】好的单元测试必须遵守AIR原则。 
<span style="color:orange">说明</span>：单元测试在线上运行时，感觉像空气（AIR）一样并不存在，但在测试质量的保障上，却是非常关键的。好的单元测试宏观上来说，具有自动化、独立性、可重复执行的特点。 
 - A：Automatic（自动化） 
 - I：Independent（独立性） 
 - R：Repeatable（可重复） 
2. 【强制】单元测试应该是全自动执行的，并且非交互式的。测试用例通常是被定期执行的，执行过程必须完全自动化才有意义。输出结果需要人工检查的测试不是一个好的单元测试。单元测试中不准使用System.out来进行人肉验证，必须使用assert来验证。 
3. 【强制】保持单元测试的独立性。为了保证单元测试稳定可靠且便于维护，单元测试用例之间决不能互相调用，也不能依赖执行的先后次序。 <br><span style="color:red">反例</span>：method2需要依赖method1的执行，将执行结果作为method2的输入。 
4. 【强制】单元测试是可以重复执行的，不能受到外界环境的影响。 
<br><span style="color:orange">说明</span>：单元测试通常会被放到持续集成中，每次有代码check in时单元测试都会被执行。如果单测对外部环境（网络、服务、中间件等）有依赖，容易导致持续集成机制的不可用。 <br><span style="color:green">正例</span>：为了不受外界环境影响，要求设计代码时就把SUT的依赖改成注入，在测试时用spring 这样的DI框架注入一个本地（内存）实现或者Mock实现。 
5. 【强制】对于单元测试，要保证测试粒度足够小，有助于精确定位问题。单测粒度至多是类级别，一般是方法级别。 
<br><span style="color:orange">说明</span>：只有测试粒度小才能在出错时尽快定位到出错位置。单测不负责检查跨类或者跨系统的交互逻辑，那是集成测试的领域。 
6. 【强制】核心业务、核心应用、核心模块的增量代码确保单元测试通过。 
<br><span style="color:orange">说明</span>：新增代码及时补充单元测试，如果新增代码影响了原有单元测试，请及时修正。 
7. 【强制】单元测试代码必须写在如下工程目录：src/test/java，不允许写在业务代码目录下。 
<br><span style="color:orange">说明</span>：源码构建时会跳过此目录，而单元测试框架默认是扫描此目录。 
8. 【推荐】单元测试的基本目标：语句覆盖率达到70%；核心模块的语句覆盖率和分支覆盖率都要达到100% 
<br><span style="color:orange">说明</span>：在工程规约的应用分层中提到的DAO层，Manager层，可重用度高的Service，都应该进行单元测试。   
9. 【推荐】编写单元测试代码遵守BCDE原则，以保证被测试模块的交付质量。 
 - B：Border，边界值测试，包括循环边界、特殊取值、特殊时间点、数据顺序等。 
 - C：Correct，正确的输入，并得到预期的结果。 
 - D：Design，与设计文档相结合，来编写单元测试。 
 -  E：Error，强制错误信息输入（如：非法数据、异常流程、非业务允许输入等），并得到预期的结果。 
10. 【推荐】对于数据库相关的查询，更新，删除等操作，不能假设数据库里的数据是存在的，或者直接操作数据库把数据插入进去，请使用程序插入或者导入数据的方式来准备数据。 <br><span style="color:red">反例</span>：删除某一行数据的单元测试，在数据库中，先直接手动增加一行作为删除目标，但是这一行新增数据并不符合业务插入规则，导致测试结果异常。 
11. 【推荐】和数据库相关的单元测试，可以设定自动回滚机制，不给数据库造成脏数据。或者对单元测试产生的数据有明确的前后缀标识。 <br><span style="color:green">正例</span>：在RDC内部单元测试中，使用RDC_UNIT_TEST_的前缀标识数据。 
12. 【推荐】对于不可测的代码建议做必要的重构，使代码变得可测，避免为了达到测试要求而书写不规范测试代码。 
13. 【推荐】在设计评审阶段，开发人员需要和测试人员一起确定单元测试范围，单元测试最好覆盖所有测试用例（UC）。 
14. 【推荐】单元测试作为一种质量保障手段，不建议项目发布后补充单元测试用例，建议在项目提测前完成单元测试。 
15. 【参考】为了更方便地进行单元测试，业务代码应避免以下情况：
 - 构造方法中做的事情过多。 
 - 存在过多的全局变量和静态方法。 
 - 存在过多的外部依赖。 
 - 存在过多的条件语句。 
 <br><span style="color:orange">说明</span>：多层条件语句建议使用卫语句、策略模式、状态模式等方式重构。 
16. 【参考】不要对单元测试存在如下误解： 
 - 那是测试同学干的事情。本文是开发手册，凡是本文内容都是与开发同学强相关的。
 - 单元测试代码是多余的。汽车的整体功能与各单元部件的测试正常与否是强相关的。 
 - 单元测试代码不需要维护。一年半载后，那么单元测试几乎处于废弃状态。 
 - 单元测试与线上故障没有辩证关系。好的单元测试能够最大限度地规避线上故障。 

### 版本规范
软件版本号由四部分组成。例如：1.1.1.191212_beta，第一个1为主版本号，第二个1为子版本号，第三个1为阶段版本号，第四部分为日期版本号加希腊字母版本号，希腊字母版本号共有5种，分别为：base、alpha、beta、RC、release。

#### 版本号定修改规则：

+   主版本号(1)：当功能模块有较大的变动，比如增加多个模块或者整体架构发生变化。此版本号由项目决定是否修改。

+   子版本号(1)：当功能有一定的增加或变化，比如增加了对权限控制、增加自定义视图等功能。此版本号由项目决定是否修改。

+    阶段版本号(1)：一般是 Bug 修复或是一些小的变动，要经常发布修订版，时间间隔不限，修复一个严重的bug即可发布一个修订版。此版本号由项目经理决定是否修改。

+    日期版本号(051021):用于记录修改项目的当前日期，每天对项目的修改都需要更改日期版本号。此版本号由开发人员决定是否修改。

+    希腊字母版本号(beta):此版本号用于标注当前版本的软件处于哪个开发阶段，当软件进入到另一个阶段时需要修改此版本号。此版本号由项目决定是否修改。

## 代码结构
### 1. 代码结构图

![markdown](http://139.196.222.12:9781/raw/~wangjiangmin/elitech-iot.git/develop/1.document!images!specs!code-structure.png "代码结构")
### 2. 代码结构说明
- **iot-parent** 根Maven项目，负责依赖管理（版本定义），profile定义，编译插件管理；各子项目不指定依赖包的版本号。
- **iot-code-genertaor** 代码生成工具，根据模板生成代码。
- **iot-common** 公共代码，子项目按领域建立，避免其他依赖项目引入过多的依赖包。
- **iot-communication** 通讯服务器，子项目按照通讯协议建立。
- **iot-device** 设备管理模块：
- **device-api** 组合微服务项目，调用多个原子微服务组合为新的服务并实现分布式事务。
- **device-facade** 定义domain和Feign Client 接口，没有具体的实现，便于其他服务引用。
> domain 定义实体类。
> client 定义FeignClient 接口。
- **device-service** 服务实现类
> api 定义原子服务RestController。
> config 定义项目相关配置。
> constant 定义项目常量。
> mapper 定义原子数据访问服务。
> util 定义项目工具类，公共工具栏放到iot-common 相应项目中。
> flow/mapper 定义非原子mapper，组合mapper供flow/api调用
> flow/api 定义非原子服务，不直接调用原子mapper，调用floa/mapper，进行数据库事务控制。

